近10年最強沙塵暴讓北京食泥 中国：源於蒙古

中國北方近期遭遇10年來最強沙塵暴，整座城市宛如末日現場被沙塵籠罩，範圍涵蓋12個省份，北京大部分區域的能見度甚至不到800公尺。據中國氣象局監測，此次沙塵暴源於蒙古國，隨著氣旋與冷高壓南下，目前沙塵還在繼續向東南移動，將陸續影響吉林、黑龍江、河南、山東等地。

中國北京與北方多地15日出現嚴重沙塵暴，中國氣象局也發布沙塵暴黃色警報，稱其為「近十年來最強沙塵暴」。氣象專家指出，中國北方春季氣候條件容易引發沙塵暴，由於乾旱少雨造成土質疏鬆，加上空氣對流揚起沙塵粒子，導致黃沙漫天。

中國氣象局表示，此次沙塵暴源於蒙古國的沙塵，由於蒙古氣旋發展強盛，沙塵隨著氣旋後部的冷高壓東移南下，影響北方地區，提醒民眾空氣品質已達嚴重污染程度，需緊閉門窗、出門配戴口罩，以及呼吸道弱與老人孩童盡量避免出門，蒙古包頭市也發布了部分地區停班停課的緊急公告。

責任全在蒙方

好呀!

去到吉林，即係南北韓都會中招
又害鳩人

好正

包頭市

冇事既，中國人定勝天

係黑暴做嘅

強烈譴責蒙方粗暴干涉內政

外國勢力

責任不在我方.

又污名化蒙古

蒙古唔係中國一部份?

一中一蒙

一早發展大灣區咪無事囉

關蒙古同黃土高原事 地理問題嚟
北京嘅地理位置正常係會出現沙塵暴
共產黨又喺度賴乜春 沙塵暴都有得賴
咁就遷都啦屌你老母

係美國用天氣武器喺沙漠煽起沙塵暴

導彈防禦系統既一部份

蒙古國，得台灣國民黨承認係中華民國一部分

內蒙古

依個時候又唔見自古以來

功勞全在蒙方

沙暴魔法

蒙古係唔係中國一部分？

彭麗緩個閪咪污糟晒